\thispagestyle{plain}
\section*{Resumen}

En la actualidad existe una gran preocupación por la seguridad en los entornos corporativos. Para cualquier empresa, sea del tamaño que sea, su activo principal es la información (clientes, proveedores, ventas, etc). Las empresas invierten en seguridad, adquiriendo dispositivos de detección de intrusos, cortafuegos y demás hardware y software específico que por lo general tiene unos costes elevados.\\

Una gran empresa puede permitirse tener a un equipo de seguridad 24x7 que se encargue de monitorizar la red y detecte cualquier intento de intrusión. Sin embargo para una mediana o pequeña empresa esto no es viable, quedando así desprotegida ante ataques.\\

El primer paso para proteger la infraestructura  es  la recolección de información.\\

Por todo lo citado anteriormente se propone la creación de un software que se encarge de escuchar el tráfico de red, procesar los datos  y  almacenar dichos datos para su posterior tratamiento.\\ 

Gracias a este tipo de análisis se podrá conocer el estado de la red auditada y establecer que se debe cambiar para evitar que datos sensibles que pueden dar mucha información a alguien malicioso, no se filtren.\\

Por el alto coste en la oferta de soluciones de seguridad y por la necesidad de las empresas de mantener sus activos seguros  se plantea este trabajo de fin de grado.\\
